好心係咪唔會有好報

話說啱啱出地鐵站就落大雨
咁一出地鐵係要過條馬路
仲要係好多車有排等嗰d
我隔離有個學生妹冇帶遮
我就有遮既 我見都幾大雨佢又拎住野
諗住遮埋佢啦
我就話 不如我遮埋你啦

但佢二話不說見馬路冇車就衝出我把遮
衝過去對面
咁我因爲本身遮埋佢 搞到佢衝走時我都比佢帶埋出去
咁啱有架旅遊巴開緊過黎
個學生因為跑出去所以冇事好快過左對面
我就淨係諗住遮佢 冇留意到馬路
差d比架車撞 好彩停得快 冇事

利申翻我係女仔黎
大家唔洗咁多幻想
純粹想講我都係見佢冇遮淋雨好慘而想幫人
好心真係冇好報

不過以後係街落大雨見到人冇遮一樣會遮埋佢
因為自己試過冇遮等過馬路 勁撚大雨d人都係食花生咁望住我淋
個感覺好撚慘

幫人本身就唔好期望有咩回報

你啱 不過依家差d係惡報

佢衝出去你做咩要出埋去
做左咁多年人應該知有時過馬路前疾一步就過唔到
下次無論如何都睇清楚先呀

Btw幫到人就會開心
同埋我好好彩，次次就算有後果都唔會太大損失
最多都係無左個fd，wfc